\documentclass{beamer}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage{moreverb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{pgfgantt}
\graphicspath{{images/}}

\usetheme{utopia}

\setcounter{tocdepth}{2}

\title[Revue d'application]{Detection et reconaissance d'activiter de petit ruminant au paturage}
\author{Mathieu Bonneau, Jehan-Antoine Vayssade}
\institute{Institut National de la Recherche Agronomique}
\date{\today}
\titlegraphic{\includegraphics{inra.jpg}}

% Background frame
\newenvironment{picframe}[1]
{\usebackgroundtemplate{\includegraphics[height=\paperheight]{#1}}\begin{frame}}
{\end{frame}\usebackgroundtemplate{}}

\begin{document}

  \begin{frame}
    \centering
    \includegraphics[]{inra.jpg}
    \titlepage
  \end{frame}
  
  \section{Problématique}

  \begin{frame}{Detection}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{pasture.jpg}
    \begin{itemize}
      \item Detecter les chèvres à partir d'image drone
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Reconnaissance}
    Reconaitre l'activiter de la chèvre
    \begin{itemize}
      \item debout
      \includegraphics[width=\textwidth]{debout.png}
      \item coucher
      \includegraphics[width=\textwidth]{coucher.png}
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{Defauts}
    \begin{itemize}
      \item Faible qualiter des images des campagnes
      \item Prise de vue pas toujours perpenduculaire au sol
      \item Deformation de l'image après recalage géographique
      \item Ombres variable au cours de la journées
      \item Faible distinction entre les chèvres rousse et un sol à nue
      \item Occulation (branche, poteau, rocher, ...)
      \item Fin de journée (après 17h) tres sombre
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \section{Idée de depart}
  
  \begin{frame}{Idée de depart}
    \begin{itemize}
    	\item (1) deformer l'espace des couleurs
    	\begin{itemize}
            \item débruiter l'image et rehausser les contours
        	\item utiliser l'espace HSV (étude pour trouver les modes)
        	\footnote{Robust Skin Colour Detection ISSN:2278-0181}
            \item saturer l'image pour enlever l'ombre
            \item suprimmer l'herbe (Couleur vert ou jaune majoritaire)
        	\footnote{Removal of weeds using Image Processing ISSN:2319-7900}
            \item les chèvres ressorte comme tâche bleu ou rouge
    	\end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}
        
  \begin{frame}{Idée de depart}
    \begin{itemize}
        \item (2) detecter les "features" interessantes dans l'image
    	\begin{itemize}
        	\item pour chaque calque de couleur:
        	\item detecter les contours (canny edge) 
            \footnote{A Computational Approach to Edge Detection ISSN:0162-8828}
        	\item transformer de Hough pour detecter les éléments ellipitiques
            \footnote{Robust ellipse detection PMID:21478953 }
            \item filtrer les ellipses en fonction de l'aspect ratio et de la taille
            \item comparer les histogrames à partir de références
            \footnote{Texture classification using spectral histograms ISSN:1057-7149}
            \item determiner s'il s'agit d'une chèvre
    	\end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}
        
  \begin{frame}{Idée de depart}
    \begin{itemize}
        \item (3) reconnaitre l'activiter à partir de la forme
    	\begin{itemize}
        	\item problème similaire à la detection
            \item caractériser la forme avec plusieurs métriques
            \footnote{Selection of Descriptors for Particle Shape Characterization}
            \item Définir un model de classfication (hyperplan 18 Dimension)
            \item Définir les meilleurs métriques
            \item Phase d'apprentissage en cours (IA)
    	\end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{(1) deformer l'espace des couleurs}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{pasture-hsv.png}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{(1) deformer l'espace des couleurs}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{pasture-threshold.jpg}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{(2) deformer l'espace des couleurs}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{pasture-features.png}
  \end{frame}
  
  \section{Choix technique}
  
  \begin{frame}{selection de l'espace de couleur}
  	\begin{itemize}
    	\item Chèvre noire : histogramme bleu \\
    	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{dark-goat-mode.png}
    	\item Chèvre rousse : histogramme rouge \\
    	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{red-goat-mode.png}
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{selection de l'espace de couleur}
  	\begin{itemize}
        \item Vérification sur un enssemble d'apprentissage (125)
        \item On trouve les valeurs suivantes
        \item Goat R[155-216], G[176-234], B[125-195]
        \item Weed R[177-222], G[192-237], B[148-200]
        \item Y = L(100), S(-100)
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{selection de l'espace de couleur}
  	\begin{itemize}
        \item saturate 			     98\%
        \footnote{Robust Skin Colour Detection ISSN:2278-0181}
        \item remove green major     97\%
        \footnote{Removal of weeds using Image Processing ISSN:2319-7900}
    	\item sharpen 				+3\%
    	\item blur 					+11\%
        \item remove yellow 		+1\%
        \item bilateral filtering 	+1\%
        \item blur 					+4\%
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{selection de l'espace de couleur}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{1-color-space-manipulation.png}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{detection de l'activiter}
  	\begin{itemize}
    	\item pour chaque espace de couleur (saturer, desaturer, ...)
    	\item seuillage (supression du fond)
    	\item opperation morphologique (reconstruction)
        \item calcule du coeficient de soliditer (selection du meilleur)
        \item detection de contour (canny)
        \item calcules de différentes métriques
        \item classification
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{Critère de soliditer}
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{solidity.png}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{Traitement morphologique}
    \centering
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{2-goat-detection.png}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{classification}
  	\begin{itemize}
    	\item apprentissage automatique de l'hyperplan séparateur \\
        utilisation de reseaux de neurone \\
        descente de gradient
        \item étude statistique (kde), matrice de confusion
        \item selectionner les meuilleurs descripteurs
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{Étude statistique}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{statistics.png}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{Meuilleurs descripteurs}
    \centering
    \includegraphics[height=0.8\textheight]{scatter-correlation-kde-10_.png}
  \end{frame}
  
  \begin{frame}{Meuilleurs descripteurs : Aspect Ratio}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{correlation-aspect.png}
  \end{frame}
  
  \section{Choix technique}
  
  \begin{frame}{Outils utiliser}
  	\begin{itemize}
    	\item Algo principal C++
        \item Etude statistique python et js
        \item Bliliothèque openmp, opencv, dygraph
        \item https://gitlab.com/Ovan/INRA
    \end{itemize}
  \end{frame}
  
  \section{Question ?}

\end{document}